\renewcommand{\bibname}{Список использованных источников}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список использованных источников}

\makeatletter
\renewcommand\@biblabel[1]{#1.}
\makeatother
\begin{thebibliography}{1}
\bibitem{1}
Автоматическая обработка текстов на естественном языке и компьютерная
лингвистика : учеб. пособие / Большакова Е.И., Клышинский Э.С., Ландэ Д.В.,
Носков А.А., Пескова О.В., Ягунова Е.В. — М.: МИЭМ, 2011. — 272 с.

\bibitem{2}
Дроздова К.А. Машинный перевод: история, классификация, методы // Вестник Омского государственного педагогического университета. Гуманитарные исследования. 2015. №3 (7). URL: https://cyberleninka.ru/article/n/mashinnyy-perevod-istoriya-klassifikatsiya-metody (дата обращения: 24.04.2022).

\bibitem{3}
Методы и системы автоматического реферирования текстов : моногра-
фия / Т. В. Батура, А. М. Бакиева ; Ин-т систем информатики им. А. П. Ершо-
ва СО РАН. — Новосибирск : ИПЦ НГУ, 2019.

\bibitem{4}
Введение в прикладную лингвистику : учебное пособие / Е. П. Соснина. –
2-е изд., испр. и доп. – Ульяновск : УлГТУ, 2012.

\bibitem{5}
Диковицкий В. В., Шишаев М. Г. Обработка текстов естественного языка в моделях поисковых систем // Труды Кольского научного центра РАН. 2010. №3. URL: https://cyberleninka.ru/article/n/obrabotka-tekstov-estestvennogo-yazyka-v-modelyah-poiskovyh-sistem (дата обращения: 24.04.2022).

\bibitem{6}
Документация PostgreSQL : [Электронный ресурс] URL : https://www.postgresql.org/docs/ (дата обращения 03.09.2022).

\bibitem{7}
Документация Redis : [Электронный ресурс] URL : https://redis.io/docs/ (дата обращения 03.09.2022).

\bibitem{8}
Документация Qt : [Электронный ресурс] URL : https://doc.qt.io/ (дата обращения 03.09.2022).

\bibitem{9}
Документация C++ : [Электронный ресурс] URL : https://learn.microsoft.com/en-us/cpp/?view=msvc-170 (дата обращения 03.09.2022).

\bibitem{10}
Дж. Д. К. Введение в системы баз данных. -- 8-е изд. -- Вильямс, 2006.

\end{thebibliography}